棋靈王降臨？圍棋網站驚現「神之一手」

棋靈王降臨？
圍棋網站驚現「神之一手」

國際圍棋網站上近日出現身分不明的超級棋士，痛宰了日本當前最強的的圍棋人工智能（AI）「Deep Zen Go」，讓日本圍棋界為之譁然。暱稱為「God Moves」（神之一手）的「他」，幾乎不會花到思考時間（平均每一步的思考時間僅5秒），就能高速下出每一步，加上棋路不按常軌，有人猜測這名超級棋士或許是新的圍棋AI，但開發圍棋AI「AlphaGo」的DeepMind公司則否認是他們的軟體。

「God Moves」於上月29日，在國際圍棋伺服器KGS上首度現身，隨後連勝與「Deep Zen Go」搭載同樣軟體的「Zen 19L」，在12月1日的再戰中，依然完勝。「Deep Zen Go」是日本當前最強的的圍棋AI，曾與名譽名人趙治勳（日本史上首位獲得大滿貫的棋士，獲稱「25世本因坊」）戰到平分秋色，在11月的3場對戰中，「Deep Zen Go」雖以1勝2敗落敗，但趙治勳皆贏的相當驚險。

「God Moves」目前身分成謎，但棋界初步排除日、中、韓的高手，理由是當時這些高手都有對局。日本棋士大橋拓文六段在看過「God Moves」的對弈後，忍不住驚嘆「人類還無法達到的圍棋真理，或許就藏在God Moves的棋路中。」（國際中心／綜合外電報導）

又唔係贏alphago

留名

Sai

圍棋變左機械人大戰
人類得個望字

佐為要出黎玩幾多次先投胎

助為

圍棋界就快變超級機械人大戰

補片

譜

KGS source :

1

2

3

我估係阿里巴巴既AI
好期待佢大戰AlphaGO

佐為

捉棋已經無人類嘅事

sai

好無趣，得個睇字

佐為！！！

一開波行天元

你係⋯⋯⋯⋯SAI！?

BOT狗大戰

進滕光

唔按常理嘅棋士捉得叻過AI其實合理

睇住電腦打機

咁平時世界盃歐聯嗰啲都係得個睇字啦

音樂節奏感太強…

你對ai同圍棋都有好大誤解

棋靈王快啲再出啦
就話alpha go 既出現令佐為忍唔住出返黎

應該係電腦啦
人類點勁都做唔到6分幾鐘贏zen

it狗嘅勝利

如果個間神秘ai公司同棋魂作者合作，呢鋪仲唔發過豬頭

有人猜測這名超級棋士或許是新的圍棋AI，但開發圍棋AI「AlphaGo」的DeepMind公司則否認是他們的軟體。

有無人諗過， alpha go係google唔知嘅情況下自把自為同其他AI捉棋

你去捉囉

alpha go

智能叛變

本因坊秀策

啱喇，呢排咁多舊嘢出續集，唔差在出埋棋靈王啦

硬係覺得唔似係人類

咪柒啦 柒到爆個劇情

貼切

好感動 喊出黎

佐為終於回來喇

bot狗姐

我上網亂咁玩下姐
大家就咁緊張

人類累積落黎幾十幾百幾千年既智慧
係人工智能面前猶如垃圾

真係好咩

初手天元係咪真係咁難，godmoves唔同真係only god knows

有無圍棋fap解釋下

捉棋呢啲有咩所謂，成個棋局都係Calculations 黎姐。

你搵到個講笑好笑既AI 出黎就真係驚喇

人工知能都係學人類棋譜，好似係

佐為就係呢度，邊度都搵唔到既佐為就係呢度

聽過, 但唔知真定假

早知比哂佐為捉
全部都比哂佐為捉呀！！

睇字都眼濕濕

好想小畑健繼續畫棋魂,好想再見到佐為

頭果單有人認左頭啦 （好似

sky net 審判日

Netsend

好似睇緊兩個外掛鬥勁咁

5秒一步
一定係ai
仲要係勁過alpha go既ai

社青春

佐為 好耐無見

用左對方既一半時間

重唔夠勁呀

圍棋變撚左做it狗大戰

邊個bot 搶iphone 快d

遲D會係國家機械人大戰

仲洗撚搶iphone

下步就係五角大樓

又無動漫會出？
叫棋咩？

但Alpha go已經係學曬之前啲大師嘅棋藝，個次人機大戰，其他圍棋高手都覺得Alpha go嘅棋風似幾位大師合埋一齊，仲有更勁嘅AI

好想有續集睇 爛片都無所謂

人類做IT先係IT狗

AI點算IT狗

人工智能難道唔係人類既產物？

hao123君臨天下

Sai!

睇黎睇去內文都冇標題既神之一手
再望望網址 .tw 不意外

金角銀邊草土皮
前期最易拎地既就係角，天元係土皮，自然難開局好多